傳美國伺服器廠商 SuperMicro 放棄中國製零件，轉台製！

傳美伺服器廠商棄華製零件 擬在台投資100億新台幣

有美國傳媒報道，該國伺服器製造商美超微電腦（Supermicro Computer）因其當地客戶對網絡間諜風險感憂慮，據悉已指示相關零件供應商，將生產線搬出中國；又稱該企正評估在台灣進一步投資100億元新台幣（約25億港元）。

報道稱，美超微電腦在華生產的主機板，被植入惡意晶片，該批晶片會攻擊蘋果公司和亞馬遜等大型科技客戶。據悉美超微電腦強烈否認指控，惟有日媒引述該公司主管，表示公司的美國客戶已要求停止供應在中國生產的電腦主機板。

報道又指，除要求供應商遷移生產線，美超微電腦為降低風險，也正在擴建自家製造設施；又稱美超微電腦伺服器系統多由該公司組裝，惟把主機板生產外判給其他供應商；該主管認為，「我們必須提高自我依賴，而不僅依賴這些外判夥伴，過去這些夥伴生產線多數位於中國。」

報道更提到，該公司斥資20億元新台幣（約5億港元）在桃園興建的新工廠，已於周一（29日）動土，另該企也正在加州矽谷拓展事業版圖。

中國或成最大然家

呀，唔係，贏家

其實台灣都幾危

百份報用字唔當台灣係中國

超微好撚大間公司喎，唔知啲中國玻璃心點睇

lm

出賣完d客扮有做嘢

間嘢個老闆都係台灣人

之前又話有中国間諜野fake news
而家又轉